太極又一敗！太極國術館創辦人慘遭搏擊菜鳥一拳KO倒地

「雷公太極」宗師魏雷才在日前比武時身中127拳慘敗。近日又有一名太極拳師傅在擂台上挑戰搏擊選手，結果比賽才剛開始就被搏擊手1拳KO，當場請醫生進場急救，也讓賽前相當期待這場對決的觀眾們當場傻眼。

綜合媒體報導，11月10日，中國上海太極魂國術館46歲的創辦人朱春平，在蘇州一場名為「盛澤傳奇」的比賽中，出戰一名只練過1年綜合格鬥技的菜鳥搏擊手余求生。比賽一開場，朱春平就擺起與魏雷同樣的架式，看起來相當有氣勢，沒想到下一秒余求生欺身而上，突然打出一記右拳，並直接命中朱春平臉部，也讓朱春平當場倒地失去意識，所幸在醫生檢查後並無大礙。

對此中國網友紛紛評論表示「這和打普通人有什麼區別？」、「太極是健身的，你們非要去打架幹嘛」、「還在幻想用太極把人扭來扭去啊...」。也有網友酸說「這是在擂台上太極不如搏擊，在現實裡比如街頭搏鬥，肯定是搏擊不行。」、「說好請假的來做戲，怎麼來個真能打的？」

對家自動訓低一千萬冥幣

只要有錢，葉問都俾你砌低

天下武功 唯富不破

葉問前傳阿里巴巴

未睇過嘅最好唔好睇

中國功夫攞嚟拍戲就得, 上擂台都係算撚數

還在幻想用太極把人扭來扭去啊...

咁比左錢去睇好唔抵
等咁耐終於上台⋯
點知一秒睇完走得

這是在擂台上太極不如搏擊，在現實裡比如街頭搏鬥，肯定是搏擊不行。

支那仔邏輯

點解成日攞太極出嚟同人鬥
太極創造出嚟好似係當做運動
唔係格鬥技

呢個應該係假膠來

輸咗就話健身嘢唔啱對
根本無得輸

太極拳本身係中華格鬥技
但問題係
中華所有格鬥技都係落後技術

支國既技術有個特點就係
自閉
閉車造車點有實際用途

太極玩對應
咁問題來la
當對方力量比你多速度比你快
身型比你高個陣
太極係直接食屎

因為天下武功唯快不破

真正既高手未出黎

想講清楚唯快不破呢個問題
其他技術唔係無
而係支國武功特別嚴重
成日玩反擊,以柔制剛,以慢對快
但當對面招數亂來,大力,快少少
你就會心唸條支那豬到底係度做咩
班支國所謂既高手連最基本既體能都無練好(你先天唔掂就努力補返好個底la)

就好似打mh你連太刀都揮唔掂就話去屠龍
你技術幾好都無用

又出支國必殺技結束討論

太極都得 咁八段錦都得啦

所謂宗師，只識攬住一招一式咁打，唔識將以柔制剛呢個概念溶入拳擊

面斥不雅

一陣又有國術仔走入黎話人唔正宗 話自己打得好過人

真係好心班支那仔咪傻啦，你太極連捱打都唔識，真係拍戲咁俾你下下四両撥千斤咩。輸完又話係健身嘢嚟，真係好肉酸囉

等緊d支那傻閪講，要不是有我們雷公肯與你站擂台，不然你那有機會上擂台，還要出手沒有一點感恩之心

當詠春或太極高手輸了後背後的原因如下#

1: 真正高手還未出現。
2: 他用的不是正宗詠春。
3: 練武不是用來打交！
4: 不想打死人！
5: 因為帶了拳套，影響詠春發揮
6: 規則限制:冇得使用必殺技!例如扣喉,插眼等....
7: 兩個不同磅數，體差太大。
8: 他只學了詠春兩星期，根本是門外漢。
9: 他是利用詠春混財的騙子！
10: 是他個人修練問題並不代表整個門派。
11: 睇得葉問電影多以為自己是甄子丹。
12: 師父太老了，根本不能打。
13: 他只是初學，不是最強的，應該挑戰梁挺正宗第子，美國特種部隊教官。
14: 他馬步虛浮，完全不是一個詠春高手。
15: 是人的問題，不是功夫問題!
16: 為什麼不入他的中路。
17: 我看不出他用的是詠春！他根本不會詠春拳。
18: 他還未跟馬雲和李嘉對打。
19: 看他出拳雜亂無章,他不是師傅級人馬。
20: 他應該是cosplay!在扮演詠春高手吧了。
21: 詠春練的是練（武德）不想贏了對手令對手難堪。
22: 他着套禮服去打雷台，似時裝節多過比武。
23: 詠春在橫街窄巷才能發揮應有威力，如果不在擂台！詠春一定可以打到對手吹飛。
24: 害怕內力會震碎對手的內臟！所以選擇讓賽。
25:除了頭幾十秒在打詠春，之後的跟MK仔打交沒分別。
26: 輸實戰經驗、輸身形、輸學藝不精，不關詠春事。
27:為什麼沒有二字鉗羊馬？為什麼不用日字冲拳？
28: 對方吃了興奮劑。
29: 他收了徐曉冬的錢。
30: 他中了我的小念頭，肯定活不過100歳。
31: 因為未食飽飯就比賽。
32:你還未練到家，中國功夫是要浸的

還有嗎？？

由細到大都認為太極係老人家運動,從來唔覺係功夫武術要嚟搏擊

根本功夫依一樣野係真正格鬥黎講就完全唔入流
隻閪手永遠都唔保護個頭
根本唔洗職業級既拳手就已經可以打到班功夫佬一棟都冇

望下以色列格鬥術,泰拳,巴柔,再望下中國功夫

太極唔熟。但之前看過一個假說，解釋中國武術為何特別不行。

同一般幻想既源遠流長唔同，中國徒手格鬥武術係明末清初先開始流行
之前一係興長短兵器、一係興摔交

滿人入關，禁止漢人平民持兵器
有心謀反既漢人就改習徒手武術
但所有XX拳，全部係隱藏的刀槍術
習拳係希望他日勇武起義時，漢人執起兵器都識用

例如八極崩拳，睇落ON 99，扎好側身馬，向前踏步，拳頭由腰向前打出
徒手格鬥，其實好難打中對方
但佢其實係槍法，模擬一個持槍突刺的動作

例如詠春，守中線、日字衝拳，快得來欠威力
但想像佢手中係兩把匕首，其實佢係匕首刺激動作

其他拳種既「劈、插」都係兵器動作

因咩要「點到即止」？因為如果係兵器，俾刀劈一下、槍插中一下就真係玩完。

問題係，本來模擬兵器的打法，在徒手時，好多都用唔到，
於是就ON 99，好似特別唔實用。

本身功夫依樣所謂武術好唔好打我就唔評論
但連最基本既防守都未做好憑咩同其他人真係上到擂台既人打 你叫李小龍剩係用詠春同人打佢都未必夠人打啦

你唔知呢個馬雲黎？

又係d飛機論
班csgo既世界冠軍會唔會個拎起把槍就做到神射手

中國功夫根本就睇得唔打得

成日係到打飛機 一上擂台就比人3秒內ko

乜撚野四兩撥千斤全部都係呃人

呢句真

街頭交死埋添啦

對方用的也是詠春

佢好似36計最後一計都學埋
成盤生意唔要都要著草

街頭搏鬥除非指出埋刀仔爆埋樽,你擂台上面比泰拳批一下個下巴即刻訓低,擂台下面都係訓低架啫,又唔會因為打爛仔交多條血bar

馬雲 : 天下武功，唯富不破

你睇清楚篇野寫咩未

太極贏到的話，Yoga都得

余求生其實一早中左招 但太極拳唔係打擊系，所以唔會立即見效，十幾年之後佢就會開始發作。
結論：太極又然

隱世高手未出手啫

但出咗手就唔隱世

SOR9 所有都係健身

太極我諗可能得陳家會見得下人小小 ... 上次見佢地練都唔似太極 , 要做gym又盛

中國武術都好撚有問題，當你套野幾猛料都好，d師父派主全部都係排骨矮老餅，都好意思上台打

師父d實戰經驗隨時仲少過新收既爛仔徒弟

有兵器咪又係打套路，好睇唔好洗

擺明曲線
條友清醒過兩登啲愛支病患者

補充：無“發勁”。只要一“發勁”，對方一定輸

可能佢睇完兼一

對手太勁，係一拳超人

其實
佢收咗你把鐵啫
支竹竿都仲喺度, 木棍都周圍有
而且
豬八戒咪有個泥耙囉
點都唔會用無影空氣刀劍既

肯注重身體質素都算武術界突破

學武最重要係學武德，唔係打得
所以 D武術宗師唔係隱世就唔出手

六脈神劍

而家都...數數吓都
２０１８
年咯
咩嘢都有條片睇既
如果世上真係有呢樣嘢的話

點到即止

同意
體能同體格係做任何有競技成份運動嘅基本，總係冇人話「做某 D嘢已經好大運動量，唔需要練體能啦」，強身健身就係嘅，但一同去到競賽就玩撚玩

One punnnccch

同意
體能同體格係做任何有競技成份運動嘅基本，但總係有人話「做某 D嘢已經好大運動量，唔需要練體能啦」，強身健身就係嘅，但一同去到競賽就玩撚玩

黃金子華都笑佢 “面斥不雅”

但兼一一路都有講練體格既重要性
重訓(?)全部都做齊

兼一先係正宗武術訓練
基本功行先,完全地獄式體能訓練
個柔術師父都練到成身紅肌肉

所有野都係講基礎白值

個下巴仲要向上俾人打...

我都打得贏佢啦

利申: 學左2堂泰拳

有啲太極人grappling 真係有料到嘅……但係打拳腳真係不了

搏擊手已經受左內傷

另外其實好多其他搏擊技術都有以柔克剛、四兩撥千斤，例如柔道、巴柔

詠春嘅入中路其實西拳都有center line 概念。

好多中國武術嘅“理論”唔係唔啱，但係其他格鬥技都有，而且人哋喺對打練出嚟，被起齋講理論實用好多。

人地嗰拳快到佢都反應唔過黎
比你反應到 仲要動作快過人先擋到 已經超越左人類極限 太極根本唔係攞黎打架 除非你係超人
但係超人又洗鬼用太極咩

中國武術應該得八極係可以實戰

閉車造車=支國特色

岩

用手黎模擬兵器呀嘛
咁手都可以當刀用咁點解滑鼠唔可以當槍用

唔係
係講緊照打八極拳阿詠春呢啲但係手拎住兵器就會好勁

打起上黎咪又係泰拳

不堪一擊

唔係，係講緊宋元之前，根本無咁多流派
明末拳術興起，
係因為無得習兵器

你可以當無得揀真槍，有得打CS都好過無。

ON9既係今日已經無當年限制
仲堅持模擬兵器既打法完全無意義

以中國人既性格，國術撚學咩人講武德，係打得既一早去打擂台啦，仲有名有利添，我就唔信個個國術撚都咁有武德唔出手
根本就係實戰對練少，一打就怯，點敢上擂台打，完全無經驗，就算同門之間對練都係妹下妹下，試問有幾多國術撚真真正正食過其他人既拳頭？有都唔多。
對比其他武術，唔講對練呢part，抗打都操得多過國術撚，人地硬食你十拳再開始同你打都夠做

現實嚟講 連拳套都無 個嘢打落下住番幾日院先啦

分乜撚野別姐 自己睇片啦懞撚

面斥不雅只係意淫，佢都講如果對方唔理你，你就要自動收皮，一係就學魯迅咁講，唔肯開窗就拆左間屋，鬥無賴囉

支那幾千年文化你地識條春

乎合支那人特性,投機取巧,陰陰濕濕,心入面諗點樣暗算人

因為支國人就從來唔會搞基本野
淨係識講

youtube search功夫傳奇 實戰太極 .
RTHK拍既 , 我諗有d參考價值既

算吧啦
傳奇
DREAMK

dreamk ?

諗起啲柒嘢啫, FIT國術
真係好柒

真心唔識 , 係咪姐係rthk同支那一樣拍流野 , 入面d野係假？

擂台唔比扭關節 但太極本身係專打關節

想學巴柔，但筋骨硬撚過石頭

班人幾時先醒，咪再拎太極打J

最主要係當年二戰/文革時期差啲想所有中國武術消失, 禁止所有人講手. 大部份師傅一係比日本仔打死, 一係就去晒外國. 而家嗰啲所謂既武術根本冇實戰經驗. 好多好似金融小說咁樣失傳. 一去擂台梗係輸啦. 仲要係太極呢啲冇搏擊的成份嘅中國武術.

而且依家現代搏擊講求科學, 再唔係以前一個人大隻盲打.身體所有肌肉鍛鍊都非常講究.飲食休息亦都非常有研究. ( Sport Science ). 中國武術鍛煉方法咁多年不變, 仲要係有招式無招意.

同中醫一撚樣
西方啱99樣，錯1樣，佢地會努力去改正嗰1樣
中國啱1樣，錯99樣，就會拎嗰一樣去打飛機不求上進

葉問分分鐘削過馬雲

另外一樣 以前太極真係好打 但識個啲一早死曬失傳已久

有得學 唔係套拳 實戰
不過同泰拳擦打死硬啦 人地一開始已經練抗打 唔夠兩回合就收檔

咩戲

你誤會左 佢已經講 唔想起義果陣拎起武器唔識用

利申唔知佢講真定假

泰拳抗打訓練痴撚線,拳手訓係到然後畀人成個跳上去個肚到

一睇就知呢條友唔正宗，我師傅上次演練果時一招四兩撥千斤就推到我個180磅師兄飛出去，對呢d瘦仔三扒兩撥就搞掂

太極掌門吳公儀 VS 白鶴拳宗師陳克夫
1954年, 澳門大戰

笑而不語

鞋是新的，太硬。
鞋是舊的，啜唔實塊地。力從地起。鞋破舊，所以影響發力。
光線太刺眼。
現場太嘈，不能集中精神。
對方太大汗，地上有汗珠，隻鞋踩到，跣親。

係同你一樣
一開始就係度搵正面嘢
九萬九個柒之中搵到一樣好款啲
就打飛芝

一拳跪咗
點扭

洗撚葉問，金鐘仔是但一個攪掂佢啦

你假設緊文革(1966)前二戰前(1939 兩者中間有成差不多三十年)係打得

咁所以一來咪考反應

經典黑白笑片

在單挑剛開始時，兩人都沒有擺出戰鬥的姿勢，純粹是兩雙手垂下，一面從容的樣子，不要以為他們沒有警覺力，這叫做無形勝有形，不動聲色的令對手無法看穿你，同時也是自信的証明，認為對手根本打不中自己，所以根本不用擺姿勢，當年的拳王阿里跟他們兩人都是一樣喜歡在戰鬥中雙手垂下，大家果然都是高手高手。

基本上他們在打甚麼，很多觀眾都看不透，何來太極拳？何來白鶴拳？他們的出招手法好像流氓打交一樣，不過要明白武林高手去到最高境界，就是無招勝有招的境界，根本不需要招式，表面上他們在亂打，實際每一拳每一步都滲透了至高無上的武學哲理，只是我們這些凡人不察覺而已。

至於他們其實已經互相吃了對手很多拳，但其中一個在比賽中流了少少嘴血，相信大家想問，為何互相吃了這麼多拳，但都不倒下，再加上看起來拳很軟，是不是大家打人都沒力？，其實是因為他們內功深厚，防御力都太高，所以大家打不傷大家，打了這麼久，只是流了少少嘴血，証明他們的內功多麼厲害。

另外由於是擂台對決，所以兩人都無法發揮戰力，要知道中國武術雖然現今在國際比賽上常常輸，但也是因為中國武術不適合擂台的格鬥，只要一踏上擂台，自然就會有無數的原因去解釋他們為何會輸，所以我們每次見中國武術輸的時候，只要說因為是擂台的關係就可以了。

最後打了幾分鐘，宣佈平手無賽果，相信大家覺得很可惜，但大家要明白，古時候的武林高手對決，往往要很久才能分勝負，兩人都這麼強，要分出勝負，恐怕要幾日幾夜，到時候觀眾也看得累了，所以只好宣佈平手

其實RTHK都可以拍返套
中醫DREAMK
不過
中醫自己發燒都係睇西醫

當年搵到幾個錢都會食兩口福壽膏
身份象徵

25:除了頭幾十秒在打詠春，之後的跟MK仔打交沒分別。

笑到噴飯

吓 , 我話"可能見得下人" 就叫打飛機 ?
冇你又話人冇片 , 有你又話人特登揾正面片 , 咁你想點撚樣呀戇鳩

即係咁
你練空氣劍空氣刀
我係肯定突然要用時
叫起手你都係唔識用

意思亦即係話
如果為練刀槍
唔會練空氣
會拎竹竿練
證明與起義
無關

菜鳥新手唔知打拳要有娛樂性,
對手係太極既話要先讓3 ROUND.

三拳超人

扭斷咗人哋右拳(笑)
人哋左拳嚟緊

根本就係練精學懶嘅藉口

八段錦都得，咁鄭多燕都得啦

根9本就係東亞洲健身法
打春咩

其實都係冇片
因為太極傳奇你上中央一套二套安全套都係大把
要堅打
並且打低人

屌咁我咪問你rthk係咪拍流野囉 , 問你又唔撚答 , 係到單單打打 成個女人咁
你講一句流既廢既假既咪得囉戇鳩

咩叫金融小說?華爾街狼人個D?
金庸條撚樣自己都唔撚識武術啦!
日本空手道、柔道夠歷史悠久，泰拳夠歷史悠久，但人地玩真打所以MMA裡面係用佢地既招式而唔係用你D中國武術。
中國走難落黎香港有洪拳有詠春，咪一樣上到擂台打到爛仔交:

RTHK係拍流野，得未?

電台唔流唔廢
你啲國術廢啫
而且，人哋套嘢話你傳奇
冇講過你打得贏人喎
入面都冇一場打喎
傻蟹

照咁計，修渡船真係最得

你嗡乜鳩野 , 我問你rthk係咪"拍" 流野拍廢野呀 , 講乜鳩電台唔流唔廢呀傻鳩 睇字啦
個title叫實戰呀 , 拍完吹奏完原來唔撚實戰得咁係咪流野係咪廢片呀 . 屌你真係唔識既喎
乜鳩我d國術 , 學都乜撚學過屈得就屈 . 純粹想真心討論都唔撚得 , 已經講埋真心唔識分片入面既真假 , 其實你一句話rthk拍既依集係冇參考價值 係廢既就得 .
點撚知你又係到咁撚多野講 , 單單打打 , 話我打飛機 . 我點打飛機呀屌你老母 , quote出黎睇下啦 傻鳩

得 , 條友係要咁撚多野講

昏睡百年....

留名恥笑

你地仲覺得支那武術真係曾經有用
根本啲套路由day開始就係巧立名目出黎呃傻仔
古書話邊個邊個好打咪又係一句大力士黎形容
幾時聽過古人好打係因為咩咩流咩咩派

只喺練外功唔練內功 梗喺發揮唔到太極功夫既精髓 太極要配九陽先勁

未必，但係老到行都有問題仲上擂台就係ON9，睇下D格鬥比賽，通當都係二十至三十尾出強人，何來有老將?一老就阿里泰臣都被人KO!
但泰臣阿里都有教練有師傅，佢地D師傅可能有經驗可能無經驗，只係人老左就乖乖地啦!心體技，心體排前啊，老餅郁兩下心臟病點算?

警訊拍騙徒
算拍流定拍堅？
咦你啲國術咪騙徒囉

人哋撚講你實戰得
訪問你咋

國人漸已死

一出手就輸出咩鬼?
你幾時見格鬥比賽係師傅贏?拳怕少壯啊!

成日吹到咩中國以前好勁，係打仗死哂啲師父
大佬講到人地鬼佬無打過仗咁
一二戰死幾多人，人地西洋拳擊咪到依家一樣咁好打
西洋劍擊拎起把真劍，兩三下拮死你班乜9 武當華山啦

冇九陽神功加持太極只係得個形

喔 , 寫明實戰太極 跟住吹奏 . 原來係冇比到opinion既 . 你真係好撚野 .
點呀 quote到我點打飛機未呀 ?
正一傻鳩

套野係介紹下全世界武術啫，佢話見得下人帶晒頭盔就算啦，上擂台係點心照!

係爆發力同耐力皆齊既粉紅肌!

根本現代新武術好多都建基於舊有武學，D武館就無與時並進。

唔係，學李小龍話齋，咩功夫都好，快狠準最重要，你夠快好似阿里早年咁雙手完全唔防護齊齋閃都得，老左阿里一樣要雙手護頭。

你改自己個名做龍珠
訪問你點解咁LUN ON9
出你個名做龍珠
就承認你識出龜波咩

屌咪即係無限制格鬥，任何招式都有架啦，D國術佬都無去打散打。

咁樣講啦
其他打既方法講快講準啦可能
中國武術傳揚四方主要靠
剪接, 製片人, 武指, 茶水, 導演, 助導, 編劇呢啲
包括上面有人講套紀錄片咁

屌你老母笑撚到我仆街 , 原來係弱智黎
得啦得啦 , 你quote到我幾時打飛機再講野

其實國術起源係白蓮教攪反清練拳，其中一D就走去同清合污義和拳打洋人打出事，有D仲KEEP住變左各幫會，其實練武只係COVER，實在係組織反清，所以唔好幻想D拳有幾實用。

你講子彈定死鬼左個葉問?
子彈好撚大隻，葉問時空不同無野好講，但佢個弟子黃淳梁就周圍撩交打有D料。

正是 傳聞葉準早已唔教人唔收徒弟 但羅康瑞定唔知邊個出大嚿錢 最後肯教

都話所謂中國武術 其實絕大部分都係體操

武術絕大部分係體操 但睇吓經現代訓練體操運動員 體能身手都好犀利 就算唔識打交 都唔至於俾人一吓KO 𠵱家啲乜嘢師傅 唔好話武術 連運動員應有嘅體能都無

9秒100拳

達達達達達達 ....

中國古拳法

講打交體能同體重不嬲佔八九成，人地大大隻撲埋黎你推手幾叻都無乜作為

馬雲流 不過佢無錢人地唔比面

所謂的中國武術根本就係笑話，人地外國的各種流派不斷發展同加入科學理論，會比唔上你呢D 所謂武術？閉門造車不思進取的中國武術已經淪為垃圾了，係電影上幻想下就算，不要出來現實世界獻醜啦

求下你班支那豬唔好再用中國武術呃飯食

會唔會真係只係你冇聽講

唔係話你方向錯 但駁人果陣都比d質素啦

真正以慢打快同四兩撥千斤唔係無

係巴西柔術囉

你真係笑死我
成板wiki都係四隻字：來源請求
拋書包都比啲質素啦

"國術"好似係民國先有嘅名詞嚟 至於武術就好多百年前已經有 冇常識都google下人啦

你不如po本金庸小說出黎算啦

唔計d來源請求嘅內容 都足夠反駁佢果句"古書話邊個邊個好打咪又係一句大力士黎形容"啦

基本上所有格鬥技 都講求體技心 個個太極定詠春師傳 啲體格真係 然後係技 個個練嗰啲都係表現用 套拳咁 而且中國人成日傳統傳統 即係一成不變 根本追唔上 現代格鬥 心就算把啦 實力差咁遠

如果真係要功夫 對現代格鬥 起碼揾過 少林寺 嗰啲 由細練到大 又強壯 應該打得贏練咗一兩年格鬥技嗰啲掛

下

這些套路特點是：姿勢舒展大方，速度緩勻，剛柔內含，輕沉兼有。而另一更為受群眾歡迎的原因是，具有強身健體的保健功效

好打？

笑死我咩

邏輯係邊?

打得贏馬雲先講

就好似鬼妹後生好睇D,老左實係亞洲女人好睇D

D人覺得只有古代既野先係中國野呀嘛
現代既唔算係中國野,但係現代泰拳係泰國國術

聽過係講好多武術係由殺人為主，係後來怕人做反同文革之後，所有殺人招都無曬，變左所謂既強身健體，得番極少數既人識

btw果堆太極宗師呃下飯食就得，好多大陸d老師傅學下幾年當自己大師，但平日體能同基本功都無操，點會夠人打

樓上個傻仔不學無術就想拋書包
中國武術自春秋就有記載，時人多習摔角，一路去到南宋末年設武狀元，所謂「武術」仍然係指緊騎射摔跤，係實而不華既實戰技巧
到明代戚繼光整理全國武術，後人所知既「拳法套路」先正式浮上歷史舞台，此後「拳」於清初流傳甚廣，學樓上巴打話齋，根本係借練武之名，秘密結社為實，亦甚多沽名釣譽之輩，舉多個著名「拳師」既事跡：

楊露蟬：
永年的武氏，在京城裏擔任官職，因此是北京某富豪張家的貴賓。武氏官員在一個偶然的機會下，將同鄉人楊露禪推薦給張姓富豪認識。張家富豪雇有武術教師多人都是彪形大漢身強力壯，與楊露禪那瘦小身材無法相比，於是對楊原有輕視之意。因此，在宴會上楊露禪被安排在武師們的卑位。但在經過幾場比試之後，楊露禪皆以四兩撥千斤之武技取勝。招待的主人家看到此情，詫異萬分，只得將其移至尊位。

馬永貞：
《邱縣志·人物·人物傳記》載：馬永貞（1851～？），陳村人。回族。自幼習武，性格豪爽狹義，武功高強，力大過人，精通拳術，尤其擅長禪腿功。光緒元年，他到上海賣藝授徒，頗有名聲。時有一西洋力士，號稱“無敵”，在上海灘橫行霸道。為長中華民族志氣，滅洋人威風，他大膽與洋人比武較量。先比手力，都能擊斷兩塊石板；後比腿力，都能打斷12根木樁；最後比賽拳術，馬永貞先用閃、展、騰、挪之法與洋力士周旋，接著使用出進步、連環步的技法，用兩隻手往洋力士臉前一影，轉身便走。洋力士以為得計，隨後趕來。馬永貞立即返身用玉環步、鴛鴦腿猛向洋人踢去，將洋力士踢得倒退數步之外摔倒在地，十分鐘後才站起來。洋力士踉蹌著離開賽場，第二天便死去。此事轟動上海灘，中外驚愕。

唔知點解百零年前既人，就可以公然違反現代物理學，又唔知點解百零年前可以做到既事，依家全部做唔到

不過連登仔情願相信武俠小說式奇幻情節，相信古人天地遁地身懷神奇力量，都唔相信中國拳法由第一日開始已經係嘩眾取寵沽名釣譽

當時中國咁大，人口眾多，讀書又少
出黎行走江湖，乜野神拳鬼刀，霸腿無敵，根本就個個鎮都有返兩三個

體格差咁遠你識如來神掌都冇用啦

國術只係一個統稱，你叫武術都可以，不過反清教拳都有起馬二百年歷史，唔知你講咩好多百年即係幾多年，你又GOOGLE下睇下見到乜啦!

1851年，太平天國正式成立，1853年建都天京（今南京）。南方大城市廣州及佛山之三合會武術團體快速發展，為太平天國提供人力資源。參與之武術社團領袖，為避免身份外涉及連累父兄輩，故以匿名為號。以（南）少林作為號召。廣東佛山之洪拳（所謂少林拳）得以經湖南傳到南京江浙一帶。

陳享於1845年，林則徐被罷免後，返回鄉間，廣東新會崖門鎮西京梅村，開設洪勝武館。故稱洪拳。後於廣東各地分設立44所分館。所教的有花拳，平拳，五形拳及八卦拳。

黃華寶1852年後傳技佛山梁贊，去除氣硬功，強調技巧之柔性南少林拳、詠春拳出現。尊（南）少林五枚師太為祖師。

清王宗岳著《太極拳論》出現（1852年由武禹襄帶出），開始有太極拳名稱，只有八卦五行十三勢。退休太監董海川（1797-1882）於1856年後在北京設帳傳授八卦掌。趙堡陳清萍傅武禹襄（1812-1880），（武氏太極拳）。

一些著名武術家例如鷂子高三、陳享參與秘密結社推翻清朝，促進中華武術發展。

痴線

假既就有一個叫一龍

睇黎大媽舞可以申請入國術

佢收咗我錢，佢就要瞓低

你有無睇過人地係美國學詠春? 德國人點樣學詠春?

你有無睇過八極拳?

一膽二力三功夫, 盲拳打死老師傅.

國術呢個名嘅由來係源自民國時期北京嘅國術館 係國術館之前冇國術呢個terms

第2 太祖長拳已經唔係太平天國之後先有嘅產物啦 咩太平天國反清練拳
唔識唔好亂up啦

唔計武術大師一早避難歸隱一係出走，而家真係有心武術家都練體能啦，例如好似係學開詠春既陳俊賢。

日本柔術 / 柔道.

我諗宜前中國未有火器之前
冷兵器上既技術應該差極有限既

其實諗起上黎 古代唔禁武器既話徒手打交未免唔實用

而我岩岩google一下 有宋代文獻係話練拳腳只求身體靈活 之後就係學武器使用

利申中國功夫hater 上面巴打講古代射箭摔跤先開一開我眼界

one punch~~~~3,2,1, kill shot !!!

無睇過，呢個世界咁撚大，點知有無人認真練武?
講多次，中國武術唔係特別強而且無D傳說咁勁，如李小龍講，無法為有法，咩招咩套路都係假，你有無認真去練體能對戰拆招先係真。
好似段片個阿伯就打佢都整污糟自己名號。

諷刺都睇唔明 ？

笑左

洪拳來自陝西添，不過你點撚知呢D傳說係真係假?
但有史書記載就係洪拳南中國一帶人興起，而太平天國同白蓮教就係有借練拳為名結社為實。
又另一個拳八極拳傳說宗師吳鐘都南下練過下野，講就講到入少林打木人機關，呢D一聽就知係吹啦，又係清朝人，仲有心意六合拳，教拳個位又係清朝人就吹係明俞大猷、戚繼光又話岳武穆王拳經，連維基百科都要加句未有佐證，疑為後人相傳。

咁你話武術界D歷史有幾流?

從來都唔應該有任何一套武術特別強，強弱嘅分別只係在於人。但同一時間中國武術亦都唔係廢，好多時候只係人嘅問題， 訓練方法又一成不變。依家好多德國人教洪拳 / 詠春都已經唔係跟之前嘅教法。多咗好多唔同嘅器械同埋負重， 講求實戰。好似李小龍一樣佢嘅訓練器材全部都係自己 Design .

我諗登仔都係屌佢地食古不化個D思想啊同練招唔練體格
我都知有好多仲係中國以外生存既武館係現代化，呢D係正路

個人練到勁打出黎一定勁
但嗰啲咩四兩撥千斤呀內力呀氣功呀咩一拳打死鬼佬呀隱世高手呀
衰啲講句咩猴形龍形虎鶴雙形咪又唔係九唔搭八 效率不及刺拳直拳勾拳
鐵砂掌/鐵線拳呢啲練功法門可能真係練到力氣，但論效率又點及現代運動醫學

宋明以前，古書記載邊個好打，就係開幾多石既弓，拎幾多斤既兵器
根本中國源遠流長，一直以黎都係以力為尊，講求實而不華
係清代開始先有國人吹噓甚麼內家拳力招式套路

李白<俠客行>已經有「十步殺一人，千里不留行」既超能力想像，配合中國人愛吹噓既特質，同埋江湖說書人嘩眾取寵既文化，仲有戲曲雜劇既渲染，先慢慢發展出嗰啲嗰啲超越物理定律既武俠神話

明未至民初，時人受侮，漢人備受欺壓，既有自信刀槍不入既義和團，就當可理解點解會有瘦猴撥贏彪形大漢既童話故事

而且近50年搏擊技進步好快，例如泰拳大量融入西洋拳技巧，巴柔急速冒起（但好快又被更新綜合技術反制），所以傳統功夫喺擂台搏擊輸蝕係必然。

但係唔代表無用，因為傳統武術好多細節現代搏擊未必有。而現代綜合搏擊亦一直不斷進步吸納傳統技法。近年好多一直俾人覺得無用嘅武術都喺UFC 有代表 （例如點數（非全接觸）空手道嘅 Stephen Thomson, Tony Ferguson 用詠春技術，練木人樁等）

另外一啲強身嘅法門（例如鐵沙掌式嘅身體強化）係擂台搏擊唔會練，但唔代表佢係無用嘅鍛煉方式。

所以反而好應該繼續保存各式傳統武術。

善莫善於水

中國功夫最叻係打飛機

人地拳擊泰拳練幾個月 打贏d練中國武術練幾年
唔係垃圾係咩
下下都話要練幾十年先勁
最後都係俾人秒

丹哥打三四拳空拳雲叔先擋一下 勁過matrix

Lyoto Machida 都好正！

其實現在好容易接觸不同武術，不同功夫都已經大雜燴。kickboxing，泰拳，散打嗰班人宜家都參加不同比賽，就咁睇都已經唔係好分到。

真係想將呢篇野改做殘體貼過天涯，
呢個真係最合理說法，
好心佢地疊埋心水咪出黎柒，
一係用架餐死過

現場觀眾真係凳都未坐暖

可能有啲人dup 低頭打開包薯片，
一抬高頭就"做乜鳩？？ 完左架啦？？ "

遲入場果啲可能以為自己記錯日子

成班太極傻仔ff 自己可以射啲氣黎打低人

最慘係呃埋自己，自已信左自己真係好好打咁先弱智

你以為打架會好似武俠少說咁慢動作放一拳埋黎俾你扭黎扭去？

一拳打頭收皮啦

其實兵器都麻麻
中華武術長年缺乏考驗技術嘅對付比賽
無論兵器定徒手
祖師留落啲招點用？有無用？
好多係問號
因為發展落嚟都係單人演練為主
結果一旦同人真打
啲嘢就散晒

高手無出來姐

國術有心要速成
都唔係唔得
但你未必認同嗰啲係國術
國術市場本身就同泰拳市場唔同
想令自己好打嘅人
好多會走去學泰拳
想幻想自己好打嘅人
好多會走去學國術

當依家嘅太極係武道狂之詩入面武當派嘅太極咩😂

其實我唔認同太極可以健身
因為我識好多練太極嘅人身體都唔好
膝頭有事更加係常態

打個新人要出高手
打個勁少少咪要出絕世高手

散打算係比較進取
用Kick Boxing混合快摔
威力驚人
好多練泰拳嘅人同散打選手試手
好多都唔慣啲快摔被摔低
尤其接腿摔
但傳統國術界唔太承認散打係國術
其實幾諷刺

我覺得國術最大問題係
佢哋唔需要打得都搵到食
咁請問點解要打得？

其實唔係，標指，攤，搒，伏，都已經唔係兵器動作

呢個好現實
泰拳館要有人曾經贏過擂臺
有晒實績
人哋先交學費跟你學
國術館普遍都無人參加過對抗比賽
個師父分分鐘成世都無同有一定實力嘅人實牙實齒打過
但只要你宣傳自己係正宗或者祖師爺幾勁幾勁
最好有埋電影幫手造神
啲人就會嚟交學費
咁請問個師父駛乜好打或者要訓練到徒弟好打？

仲要唔俾人話中國武術廢

近代國術發展
都係追求嚮街頭打交
有一兩下保到命唔駛死
當然
如果你話練長跑仲實際
我都認同

如果散打被承認為國術,傳武邊有"訂"企

身中127拳唔係慘死已經留左9成力架喇

one punch hero

近代有個奇趣現象
唔少傳統國術館
會兼學散打或者Kick boxing
但對外都係賣返傳統套拳
其實自從N年前香港國術界大敗俾泰拳之後
大家都知國術唔得
但又要守住個招牌搵食
好鬼矛盾
多得李小龍、成龍、李連杰呢班人拍嘅戲
令到好多鬼佬對國術有興趣
班師傅有錢賺
先傳承到落去

「有意思！ wifi 不破！三分鐘無事，我放過利」

相傳陳式太極老祖好好抽

我頂你個肺,一輸就話係運動唔係武術,龍門日日搬
再講講下變養生同泰拳短命論

啲國術撚係咁戇尻

唔清楚自己定位係邊

又以為自己學嗰套野好秋得

但又唔諗下人地打比賽嗰啲係點訓練

要好秋起碼都打下沙包先啦

D 武館自己圍威喂
永遠自己人同自己人練
實就哂位俾自己人出招
久而久之就覺得自己咩招都破到

仲要成班人體能同力量又唔練
成班師父徒弟都瘦到無力咁
成日幻想四兩撥千斤
現實係一個80kg 大肥佬佢地都唔會打得贏

曲撚到連登仔唔識睇

呢個時候佢地得返一種藉口
就係承認正宗武術已經失每
得返假野
但又唔認得搞到好矛盾
支畜：媽呀，好亂呀

但唔知點解失傳左但佢地又會知

隱世高手

就算講健身，都唔覺得太極好。心肺，肌肉線條，爆發力，耐力，都唔知練到乜 年中年頭大把阿婆阿伯練太極練傷膝頭甚至骨折

所以大陸索性分開武術同散打兩項運動囉，武術就練啲天花龍鳳既套路，散打就係偽秦拳。其實係有道理，好過唔湯唔水丟人現眼

洪拳呢？

講中國武術係得依段有d睇頭

又好似打得幾好睇
唔知真定假

要打得起碼都要好似哩個師傅先

我宣佈今日既決鬥取消

有另一講法係中共怕比人反，所以最有效及殺傷力的功夫不能流存在世，所以所有功夫都變得中看不中用，因一學就比人話反共

關咩中共事呀，根本1949年之前都唔見得中國功夫有好打

國術撚永遠都會催眠自己中國功夫以前好好多
係呀係呀，蕭峰隔三丈打撚到丁春秋吐血，中國功夫點會唔好打先得嫁係咪先

滿清打壓/民國動蕩/日本侵華/中共打壓
/現代人無耐性，所以國術先打唔過現代搏擊

屌你成部中國近代史出晒黎

元朝d 人通訊無咁發達，你匿埋練，無人會知，所以就有食夜粥呢個說法，暗示去練功

食夜粥好似係香港啲武館，鐘意成班師兄弟練完功一齊去食粥做宵夜而得黎架喎 吹到番元朝咁把炮呀

冇大關係，筋鬆係俾人關節技時多啲時間走

有冇片睇下？

4:40開始

好多巴打見中國野就一味踩

其實讀歴史，下了解環境因素，事實可能好唔一樣

好似依家本土電影沒落，好多人話香港電影業垃圾，冇cg,冇大制作，跟唔上時代，其實係因為政府打壓成個行業，要消滅香港軟實力

體能

以前漢人係二等公民，地位仲衰過黑人
日日做孤哩，你就話國術唔練體能？

招式花巧唔實用

空手道，跆拳道呢類好打，因為本身係古代軍體拳，係軍隊入面最簡單直接又易學嘅武術

但係蒙古人/滿人會唔會俾漢人練？
元朝你係有功名做緊官先可以帶劍&弓岀門，刀槍弩之類係禁品，俾人知你練功都死撚梗。所以國術練功係挑扁擔，推石磨，䠀泥步，站樁，全部係為左掩人耳目嘅折衷方法

你就話

心態問題

當時練得國術嘅漢人都係鏢師，地下幫會，唔係為左打爛仔交丶擂台隻揪，係真心想一刀斬死雀巢鳩佔嘅外族人。

所有門派入門都教插眼偷桃，因爲最速成。進階就玩摔撻，關節技，因為要人人都練到一拳打到人訓低根本冇可能，技巧就係俾你以弱勝強
再深入嘅打法全部有兵器跟，八極拳係槍術，八卦掌有獨門嘅鴛鴦龯，全部都係殺人用。
打起上黎最好一定係殺人埋屍死無對證
因為俾人告你私藏兵器都係死

現今社會好難重現呢種心態

李小龍拍死亡遊戲都俾人話佢設計啲打鬥唔好睇，幾下就ko一個，其實咁先係真實，一捉到破綻就打要害打死/打殘對手

唔係好似依家d戲咁，講到幾勁，一對一纏鬥好耐都未打完，對面黎多個人你都仆街

打boxing之所以打得咁耐，因為本身已經限制左致死致殘嘅打法，接近表演多d

實戰？

日軍唔係一黎就打仗，佢地有同民間交流，有請過尚雲祥等等國術大師去日本做教練

唔係國術佬圍內吹捧自己友，除非質疑埋日本嘅武士道&忍者

大部分岀名國術佬都做過國民黨教官，晚年都死得好慘
老毛

走得甩嘅都喺香港日本臺灣甚至歐美，都離不開做黑社會兼教拳呃飯食

反觀日本武士道，忍道冇世代斷層，但係都自然收左皮，因為呢個時代已經唔係屬於佢地

極真空手道岀名實戰強，其實要食飯都係靠表演套路，劈石，對打都有「寸止」

真心一問，清朝軍人練邊種武術

補充多句，李小龍都冇喺任何公開比賽上證明過自己

好似係布庫，即係搽曬油摔角咁上下

感覺上呢類武術一打一應該好勁，比佢埋到身就死得

膝頭有事，其實係佢練嘅時候重心錯左。做gym 嘅人都知啦。

雖然五族通婚左好長時間，但係有啲大大份嘅支那佬會好自豪自己係滿族血統

傻仔先學太極詠春，呢d武功本身創立目的就唔係傷人性命，要本身內功修為好高先至有小小殺傷力，好彩細個老豆醒帶我學鐵砂掌，我30年修為一掌可以打碎人頭骨

剩係講太極，太極本身係一個拳師陳乜乜創造嘅，佢創造嘅原因係因為年紀大練唔到太激烈嘅拳法於是創左太極出來活動筋骨，所以太極本意係健身拳呢點係真嘅。至於拿來實戰嘅功夫一般係散打，所謂嘅散打就係將各門各派啲套拳入面拿啲最有實戰性嘅招數拼埋一齊用，所以叫「散」打。
而且功夫廢唔廢取決於人，當年李小龍好紅嘅時候去日本，日本幾個空手道高手唔服佢名氣大於是係機場伏擊佢，結果15分鐘內比佢打低晒，仲要係無傷贏。而李小龍創立嘅截拳道亦係一個比較具實戰性嘅流派。

太極同詠春呢D係屬於軟氣功,軟氣功既威力9成源於煉氣,但煉氣既法門一早失傳晒,所以家下基本上無任何軟氣功高手
反而少林D硬氣功比較堅料,佢地既威力有大半源於練肌肉同爆發力,只有少部份要練氣,而呢D硬氣功比較唔洗咩獨門秘笈,同埋少林一向比較團結,唔會話咩師傅收埋收埋唔教
不過即使係少林,時至今日要上擂台同D現代武學打都係輸蝕D,我唸有三七-四六開既

愈勁支國反而愈少人練

哦，原來由各門各派最強招式組合而成既散打，佢既拳腳招式咁巧合會同現代搏擊既jab cross hook upper，round kick side kick 前撐相似成咁。再次證明中國功夫係好好揪

練左1年都唔算新人啦

仲話咩功夫係殺人技

其實根本係當熱兵器流入中國 練武既人即刻搵唔到食先轉呢種健身/跳舞路先

偏偏後人睇得多武俠小說加共產黨要民族主義先吹到功夫咁勁

其實古人就好樸素，從來唔會9 up咩殺人拳法，你上到戰場，把兵器夠重>>>>>> 一切，學摔跤都係以整跌對方為先，因為目的在於補刀

點解失傳哂但你又知佢本來有幾好打

曲直不分

就算講兵器，啲大關刀功夫佬咪又係比日本刺刀虐殺

唔好講話 MMA 啲緊十幾20年嘅嘢, 淨係講西洋拳, 將普通拳擊練度去極致, 50年前同而家都已經好大分別.

本身打得嘅國術大師通常都兼練幾個門派嘅功夫，各有相似都各有長短

啲盲反撚(淨係識詠春)就話:詠春冇寢技,詠春唔護頭

最好笑係話詠春唔練力/癡手點擋右勾拳

想知拳擊點樣變化
同埋點樣由bbj稱霸再比人破解

片中d中國功夫，睇落實戰時好像和普通人打交差不多效果。同功夫片裡面差好員

拳擊果d又實戰用，又練體能又抗打，好難比。

可以李嘉果類有操體能的功夫人士會好d。

有無幾個有名有姓有片有事跡既大師名
比小弟見識下

我成日都話，古人根本唔理你咩招咩派，開到幾多石弓，拎到幾多斤兵器，就叫好打。俗語：一膽二力三功夫，盲拳打死老師父。道理就擺喺度，明明白白清清楚楚，反而古人明白，今人唔明白

我比你認真做gym, 兩年好未，淨係做gym+練三個動作：左勾拳右勾拳刺拳，就算唔係天下無敵，行出黎打爛仔交都唔會差得去邊

但係去到國術，站樁站五年，又話功夫未到家；標指標五年，又話火喉未大成；到學十年學滿師，你依家又話起碼學幾派武功先叫高手 先唔講你曲線承認一門一派=無撚用

但係啲廿年高手出到黎，又唔係天下無敵嫁wor, 可能同個練左兩三年既新仔對拆到幾招，就已經足夠打哂飛機

有時唔係話盲反，但我覺得有啲野，過時咪過時，落後咪落後，吹大左咪吹大左。何必揾咁多借口喺度幫死人化妝？

用邏輯諗下，拳頭互毆，打多兩下都紅腫骨折，戴個拳套，延長手指壽命之餘，個重量一樣增加殺傷力

拳頭尚且如此，何況甚麼標指，甚麼鷹爪，亂戰中一個唔該打中骨頭，比你練夠十年鐵砂掌，一樣關節變型，手指報銷。當然，你可以迷信呢個世界有甚麼違反醫學物理學，刀槍不入既硬氣功金鐘罩鐵布衫

稍為用邏輯諗下就明，中國功夫，實用既少，吹大既多，要好打，不如老老實實做gym

咩門派咩套路都係練習muscle memory 為主，減少思考拆招時間
練好耐力，爆炸力，抗抗能力先係決定性關鍵

屌你唔好LUN真係以為自己識歷史啦
俾個機會你
求閪其喺一本1900年或以前既中文作品度
搵出國術有用既根據出嚟
佢老母源遠流長吖嘛啱唔啱先

清朝軍人主要練一種中西合壁武術
講求手指同眼, 同心既感應,
出手快狠準
而且尊師重道, 階級分明
.
呢種武術呢叫做
.
開洋鎗

有, 電影比賽.

來源請求.

笑林? 金融小說, 即係華爾街啊?
嵩山間廟就食齋講經既
你講乜都係來源請求架嘞, 傻仔.

三七六四開?
等等先
開機....
仆你個街 國術嚟既?

金融小說
恆指神功
一代宗師杜瓊斯

俾三個人名我
唔係要電影題材

係咪唐太宗, 黃道益同埋海天堂

屌咩
呢啲?
我啲以柔制剛呢? 四兩換兩斤呢? 內功呢? 氣功呢? 金融小說呢?

王小虎
黃道益

假架，兩條友表演踢腿咋

西洋拳夠無寢技無關節技啦，又唔見有一個半個例子詠春贏西洋拳

btw除左啲慢動作demo片，我真係未見過有詠春佬識擋hook。一個二個擺晒兩隻手喺中線，頭左右兩邊空晒。平時同門師兄弟又淨係用日字沖拳對練，根本未感受過hook既速度同力量。西洋拳一hook落黎八成以上中。

李小龍個套跟本唔係傳統武術啦

咪睇到個人頭
好睇梗係好睇
係得一度地方既武術專門用嚟拍電影咋嘛

首先真係唔好發夢有個乜膠少林
如果你話天下武功, 唯富不破, 咁天下武功的確出少林
因為佢係有田產有官位既寺嚟

至於武
武功是假, 私人武力是真, 用嚟保護田產既

功LUN夫夫, 成卵日隨口UP
我表演吓搵資料係乜嘢俾國術瘋人院睇

僧真寶

笵致虛

求其搵幾嘢搵到呢啲.
冇講係咪少林唔知乜寺出嚟既, 冇講武功
帶兵就反而話勁過一般書生既
不過都輸.

之前UFC 229 打mcgregor 果條友就有實際功夫啦
場場禁住對手 空多隻手出黎質人食拳

現化既武功根本係科學同物理黎, 要執行出黎仲要特登練岩肌肉比例同埋磅數

咁講啦，Boxing/泰拳比你一個星期操四日，操足三個月
同啲練國術練足三五七年既打，綽綽有餘